女學生藏汽油彈原料原判感化 律政司覆核上訴庭改判社會服務令120小時

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#彭寶琴法官 #刑期覆核
👤*(15) 服刑中 #0930天水圍

控罪：
管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用(一個未完成的汽油彈)

📎背景
答辯人於6月19日被水佳麗裁判官 判處12個月感化令，判刑時裁判官指倘若答辯人真的以涉案物品製成汽油彈，很大可能要受監禁式刑罰

律政司長不服刑期明顯過輕向上訴庭申請覆核

覆核理由

--------------------------
🛑社會服務令報告正面，感化官沒有建議社會服務令時數，法庭判處答辯人120小時社會服務令，撤銷原有的感化令

1) 在指定地方工作居住
2) 更改住址需通知督導主任
3) 宵禁19:00 - 06:00
4) 接受督導主任的指示及輔導

體制內抗爭

以為要坐

留名睇手department of jokes上訴到要坐監為止

唔識睇
輕左定重左？

重左啦
要做社服

係咪都留案底

再上訴

其實某程度上輕咗
唔使宵禁

重左

緊係重咗
簡單講感化令淨係要見感化官，社會服務令係見感化官+做義工

3) 宵禁19:00 - 06:00

原有感化令撤銷呀

但係由12個月變咗120小時喎

大費周章上訴諗住點都要銼到佢入冊
結果只係社服 DOJ柒到

感化姐係見下社工
跟要求識朋友，參加下啲活動咁
其間唔好俾人捉到犯事就ok

嗰個咪依家社會服務令之外要遵守嘅條件囉
嗰4點都要啊

高院首席法官潘兆初表示，考慮到報告內容，認為社會服務令是適合懲處，故下令撤銷原有的感化令，判處少女 120 小時社會服務令；並須在督導主任指定地址居住、遵守每晚 7 時至翌日早上 6 時的宵禁令，以及接受督導主任的教育性課程及指令，強調若少女違反社會服務令將有進一步懲處。

感化一年只係定期見下感化官
對日常生活基本無影響
依家要個個星期日執垃圾
一次執兩個鐘 即60個禮拜先做得完

sor 睇錯
但點都好過入更新中心
不幸中之大幸

Dept of Joke奸有奸輸

坐監>社會服務令>感化

上訴庭首席法官潘兆初指，考慮到報告內容，認為社會服務令是合適刑罰，改判少女接受120小時社會服務令，並下令她須遵守三項條件，包括每晚7時至翌晨6時在家中宵禁、在督導主任指定的地方居住，以及接受主任教育課程及指導。潘官強調今次判刑是刑期覆核，提醒少女如社會服務令生效期間違反指令，會作進一步懲處，甚至重新判刑。

上訴庭質疑，本案不能與縱火案相提並論，少女只是管有汽油彈原材料，並未證明材料能否製成汽油彈；律政司可推論少女有意製作汽油彈，但延伸至意圖投擲汽油彈，在推論少女意圖上屬「跳步」。少女律師則指，案發時她身上沒有打火機等易燃物，而且「距離整到汽油彈，十畫都未有一撇」。上訴庭並認為更生中心、勞教中心或教導所均非合適判刑。

同A0仔拍拖120小時當社服令得唔得??

仲要接受性教育課程

每晚7時至翌晨6時在家中宵禁

直到幾時？

係咪120小時內？即係五日？

國安署會命令鄭若驊再上訴，誓要鋤到入獄為止

120小時社會服務令每次做幾個小時，有排做的

半年至一年咁上下？

其實服務令同感化令都差唔多
重點係三年內唔再犯事可以甩案底

重點係department of Jokes係要浪費公帑告多次

咁其實又變到乜意思....
感化要令宵禁令
社會服務令要做下公益事....

一星期一次 一次兩個鐘
長期折磨黎

法官犯下國安法

感化令多數係未成年犯
服務令多數係成年人

宵禁7點起DLLM?

應該係可以申請批准

咩撚野叫汽油彈原料？
空罐都可以叫汽油彈原料喇

法治未死

成班食屎狗黎

咁其實宵禁令幾耐，一年？

女學生被指於19年9月30日，在天水圍天華路管有一樽裝有乙醇的玻璃樽、消毒藥水、白電油、白粉末、錫紙和毛巾。的士司機覺得可疑而報警

一次點只兩個鐘？

輸官司佢又唔會扣人工...

宵禁19:00 - 06:00
有冇再嚴啲
痴線

跟本就唔應該罪成

應該完成社會服務令就得？我都唔太清楚

依家好似疫情搞到冇乜地方可以做，有啲人都延長一年

DOJ門口長期有狗把守
一定係作賊心虛
覺得自己做太多陰質野

一星其唔止一次

我想問一個好蠢既問題
一個未完成既汽油彈都可以亂咁屈到罰
我我去買支水飲係咪要靠埋藏有攻擊性武器？

但好似認罪？

你條jj 都係伸縮棍

律政上訴唔會判輕咗的
最多維持原判

有認,所以原審考慮過後判感化

有錢希望再上訴，不過應該唔會了

DOJ點會冇錢？

7點宵禁？ 食餐飯都唔得

睇你時間就唔就到，可以一個星期多過一次，每次全日八個鐘，通常係學校假期入去做維修，有個人帶隊一group人入去做

佢意思被告

120 好快做完。
聽講每次最多8個鐘，有休息時間（睇個監督人係咪hea 底： 十個九個半都hea)。可以揀周末/ 平日做。 最勁可以一個星期做40 個鐘，多數係老人院文書/接待。

理撚得doj 咩，係都講個女仔啦

多數可以申請批准

搵方法盡快離港啦，

識人240個鐘，七個半月搞點。

點解有d藏噴漆索帶就坐監？標準差咁遠？🤔

其實兩樣野唔差得遠就算9掃喇
都已經係最輕刑罰黎
你估打一次官司好平?

律政司可推論少女有意製作汽油彈，但延伸至意圖投擲汽油彈，在推論少女意圖上屬「跳步」

一個正常人身上有錢, 係咪已經=意圖投擲汽油彈?

有錢 >> 意圖買材料 >> 意圖將材料加工成為汽油彈 >> 意圖將汽油彈帶出街 >> 意圖投擲汽油彈 >> 拉得

最怕抽中個深紅就真係要坐半碌

律政司可推論少女有意製作汽油彈，但延伸至意圖投擲汽油彈，在推論少女意圖上屬「跳步」。少女律師則指，案發時她身上沒有打火機等易燃物，而且「距離整到汽油彈，十畫都未有一撇」。

終於有個正常推理

所以咪話有錢先算囉，就算有星火612幫手俾全資都唔想亂使

上訴左都唔會判得輕d
兩樣都已經係最輕刑罰黎

加上被告認左罪
打甩更加係無可能
結論:有無錢都好, 都唔應該上訴

On9佢日日做嘅就係上訴

維持原判囉好未啊屌

都講左服務令同感化令兩樣基本上都係差唔多
上訴黎有乜意思?為啖氣?

咁宵禁令呢屌

噴漆坐六個月果單其實仲有條襲狗罪

其實感化令好多都一樣要宵禁
都係果句, 你為啖氣要人上訴乜上訴物
但受緊果個手足係用緊自己時間金錢同前途黎賭
人地做完個乜令物令之後
仲要等多三年先甩案底
咁樣上一上訴可能又dum多一年半年
你要佢咩多個案底一年半年?

都無人check架喇

少女只是管有汽油彈原材料，並未證明材料能否製成汽油彈；律政司可推論少女有意製作汽油彈，但延伸至意圖投擲汽油彈，在推論少女意圖上屬「跳步」

呢段有幫助
之前好多手足都係管有 之後比人無限伸延到點點點

汽油彈原材料姐係點先
放左桶汽油？
放左堆玻璃瓶？
放左堆毛巾？

好彩唔駛坐

唔上訴係理性係人都知啦
而家講緊公平問題啊屌
3年後做專業資格職業/高層咪一樣要披露案底囉

士巴拿 行山杖都比人跳步到會用黎打人啦

其實係咪已經算ok?
講到縱火睇個樣律政司本身想上訴到手足坐監

呢個時段係好多香港人返工放工無限loop既生活黎有得揀宵禁同社會服務令我揀宵禁

你可以申請出夜街

hea做仲好
其實仲好過感化

去老人院油牆掃垃圾
每次可做8個鐘

黑政司

生存=反政府
律政屍變左上帝
假定所有人都係有罪

唉
其實世上有冇地區係律政上訴要面對法庭再輕判甚至會變無罪嘅情況？